控方申請押後兩個月待化驗報告 官拒批：政府唔夠人可以請人

貨倉男工涉於十月中的凌晨，用警方發射的催淚彈掟向元朗兩家酒樓，令酒樓地毯起火焚燒，過程被閉路電視拍下。男工事後被控，案件今天再度提堂。控方要求押後至明年2月中，以等候控方向內地催淚彈生産商索取相關成份報告及多項化驗報告，惟裁判官水佳麗認為押後時間過長，並指「政府唔夠人可以請人」，只允押至明年二月初再訊，其間被告須還柙看管。

當案件提堂完畢，裁判官離席時，犯人欄內正由庭警帶離庭的被告突然向裁判官方向高呼「五大訴求，缺一不可，光復香港，時代革命」，公眾席大批支持者即時發出和應高呼「手足加油」，其中有人說「我哋落去鼓勵下佢」。

控方今指，由於需要化驗從被告背囊、住所及現場檢獲物品及催淚彈作比對及化驗，故需要押後長達八星期之久，裁判官則指「化驗室繁忙不是一個原因，政府唔夠人可以請人」，「過長押後不會接受」。

被告吳偉豪（38歲）被控刑事毁壞及在公眾地方管有攻擊性武器等罪，指他於今年10月14日在元朗順泰大廈損壞屬於「喜尚嘉喜宴會廳」及「百樂門宴會廳」的地毯。他另被指於本月2日在元朗橫洲福喜停車場外，管有四個裝有汽油的玻璃樽，並於同日在橫洲順通貿易公司貨倉內，管有7桶內共約100升的汽油及一個裝有汽油的玻璃樽，意圖作非法用途。

唔夠人可以請人，但無人肯做

化驗所學歷要求高唔高